================================================
idcon メモ
================================================

idcon#11 2011-02-03 
================================================

- 要求に対して、返答（トークンなど）が同期的に返らない事を想定する必要がある。 ( nat )
- 第3者機関は１個しかありません。( nat )
- 「法律の番号」で裏打ちされたアサーションをいただく ( nat )
- ドイツのEDIは、一般ユーザーもX.509 ベースで申請する ( nat )
- ここでの「ユーザ−」は国民、市民 ( nov )
- オペレーターの権限、アクセス記録はどうする？ やった方が良い 。処理をするひと。

    - それぞれのシステム自体の認証

- 本人確認、をルーズに使い過ぎ。あなたの言っている本人確認ってなに？ (nat)
- 「アクセストークン方式」は主流になって行っている気がするが、「ログとれないんじゃないの？」

    - 「だからゲートウェー方式」派もいる。(1カ所やられるとどうか？) 
    - 一方で、ログポイントがいっぱいあるから、付け合わせで確認できるんじゃないの、とも言える。
    - 第３機関でログとるとか。

- ログ監査の実例って？僕ら知らないよ。
- 納税だったら、請求書や領収書で付け合わせてやっている。
- ログが分散していようが、集中していようが集めて監査するのが重要 (先生 ) 
- 国から発番RFIが出ているから、書けばいいのでは。

- RFI

    - 符番
    - 連携基盤
    - 第三者機関

